# 04. 문자 단위 입출력 스트림

## Reader

- 문자 단위 입력 스트림 최상위 추상 클래스

- 많은 추상 메서드가 선언되어 있고 이를 하위 스트림이 상속받아 구현함

- 주요 하위 클래스

| 클래스 | 설명 |
| ------ | ------ |
| FileReader | 파일에서 문자 단위로 읽는 스트림 클래스입니다. |
| InputStreamReader | 바이트 단위로 읽은 자료를 문자로 변환해주는 보조 스트림 클래스 입니다. |
| BufferedReader | 문자로 읽을 때 배열을 제공하여 한꺼번에 읽을 수 있는 기능을 제공하는 보조 스트림입니다. |

- 주요 메서드

| 메서드 | 설명 |
| ------ | ------ |
| int read() | 파일로부터 한 문자를 읽습니다. 읽은 문자를 반환합니다. |
| int read(char[] buf) | 파일로부터 buf 배열에 문자를 읽습니다. |
| int read(char[] buf, int off, int len) | 파일로부터 buf 배열의 off 위치로부터 len 개수만큼의 문자를 읽습니다. |
| void close() | 입력 스트림과 연결된 대상 리소스를 닫습니다. |

### FileReader

- 파일에서 문자 읽기

```
public class FileReaderTest {

	public static void main(String[] args) {

		try(FileReader fr = new FileReader("reader.txt")){
			int i;
			while( (i = fr.read()) != -1){
				System.out.print((char)i);
			}
		}catch (IOException e) {
			e.printStackTrace();
		}
	}
}
```

## Writer

- 문자 단위 출력 스트림 최상위 추상 클래스

- 많은 추상 메서드가 선언되어 있고 이를 하위 스트림이 상속받아 구현함

- 주요 하위 클래스

| 클래스 | 설명 |
| ------ | ------ |
| FileWriter | 파일에서 문자 단위로 출력하는 스트림 클래스입니다. |
| OutputStreamWriter | 바이트 단위의 자료를 문자로 변환해 출력해주는 보조 스트림 클래스 입니다. |
| BufferedWriter | 문자로 쓸 때 배열을 제공하여 한꺼번에 쓸 수 있는 기능을 제공하는 보조 스트림입니다. |

- 주요 메서드

| 메서드 | 설명 |
| ------ | ------ |
| int write(int c) | 한 문자를 파일에 합니다. |
| int write(char[] buf) | 문자 배열 buf의 내용을 출력합니다. |
| int write(char[] buf, int off, int len) | 문자 배열 buf의 off위치에서부터 len 개수의 문자를 출력합니다. |
| int write(String str) | 문자열 str을 출력합니다. |
| int write(String str, int off, int len) | 문자열 str의 off번째 문자로부터 len 개수만큼 출력합니다. |
| int flush() | 출력하기 전에 자료가 있는 공간(출력 버퍼)을 비워 출력하도록 합니다 |
| void close() | 스트림과 연결된 리소스를 닫습니다. 출력 버퍼도 비워집니다. |


### FileWriter

- 파일에 문자 쓰기

```
public class FileWriterTest {

	public static void main(String[] args) {

		try(FileWriter fw = new FileWriter("writer.txt")){
			fw.write('A');    // 문자 하나 출력
			char buf[] = {'B','C','D','E','F','G'};
			
			fw.write(buf); //문자 배열 출력
			fw.write("안녕하세요. 잘 써지네요"); //String 출력
			fw.write(buf, 1, 2); //문자 배열의 일부 출력
			fw.write("65");  //숫자를 그대로 출력
		}catch(IOException e) {
			e.printStackTrace();
		}
		
		System.out.println("출력이 완료되었습니다.");
	}
}
```
